光復法團 藍色法團拒黃色陣營設議辦

請區議員們協助市民，寸土必爭，光復法團，召開業主大會罷免 藍色法團

稱憂「裝修」 法團拒新議員租議辦 主席為敗選議員 候任暫設流動辦事處

【明報專訊】新一屆區議員1月1日（周三）就任，新上任區議員正密鑼緊鼓籌備議員辦事處，於未來4年為區內市民服務。不過，有新任議員遇到土地問題，因所屬選區的屋苑業主立案法團，以區議員辦事處曾屢遭示威者「裝修」破壞為由，憂要承擔風險，拒把原來的議辦舖位轉租新任者。屋苑業委會主席，就是敗選將落任的現任區議員。
主席為原租客 議辦屢被破壞
法團稱要承擔部分裝修費
西貢彩健區由彩明苑和健明邨其中兩座樓宇組成，現屆區議員何民傑現租用彩明苑內一舖位作議員辦事處。區內居民葉太向本報記者表示，早前曾列席彩明苑業主立案法團管理委員會的會議，會上討論議辦舖位於何民傑退租後的用途。
葉太引述會議內容表示，現為議辦的舖位收到3個團體申請，包括當區新當選的候任區議員陳緯烈、新界東立法會議員葛珮帆，及仁愛堂申請作社區善心藥物中心。委員於會議上表示何民傑議員辦事處早前多次被破壞，稱部分裝修費用須由業主立案法團承擔，擔心再作議員辦事處，「兩邊（立場）都有機會有人來打爛」，業主要負上金錢損失，故建議改租予慈善團體較為穩妥。

簽arh

Push

[黃色法團圈] 親民建聯法團委員走佬 悦湖山莊街坊自救重光